[
  {
    "id": 1,
    "question" : "¿Quién tiene el anillo al comienzo de la trilogía?",
    "options" : ["Bilbo", "Frodo", "Sauron"],
    "correctAnswer" : "Bilbo"
  },
  {
    "id": 2,
    "question" : "¿A quién conocen los hobbits en el pony pisador?",
    "options" : ["Gandalf", "Baya de oro", "Trancos"],
    "correctAnswer" : "Trancos"
  },
  {
    "id": 3,
    "question" : "¿Quién es padre de Arwen?",
    "options" : ["Finarfin", "Elrond", "Celeborn"],
    "correctAnswer" : "Elrond"
  },
  {
    "id": 4,
    "question" : "¿Cuántos miembros tiene la compañía del anillo?",
    "options" : ["Cinco", "Ocho", "Nueve"],
    "correctAnswer" : "Nueve"
  },
  {
    "id": 5,
    "question" : "¿Quien de los siguientes no es un Istari?",
    "options" : ["Mithrandir", "Radagast", "Celeborn"],
    "correctAnswer" : "Celeborn"
  },
  {
    "id": 6,
    "question" : "¿Cuántos anillos fueron para los reyes elfos bajo el cielo?",
    "options" : ["Cinco", "Tres", "Cuatro"],
    "correctAnswer" : "Tres"
  },
  {
    "id": 7,
    "question" : "¿Cuántos anillos fueron para los señores enanos en palacios de piedra?",
    "options" : ["Siete", "Seis", "Tres"],
    "correctAnswer" : "Siete"
  },
  {
    "id": 8,
    "question" : "¿Cuántos anillos fueron para los hombres mortales condenados a morir?",
    "options" : ["Dos", "Nueve", "Siete"],
    "correctAnswer" : "Nueve"
  },
  {
    "id": 9,
    "question" : "¿Cuál era el nombre hobbit de Gollum?",
    "options" : ["Smeagol", "Meriadoc", "Deagol"],
    "correctAnswer" : "Smeagol"
  },
  {
    "id": 10,
    "question" : "¿Qué mujer acaba con el Rey Brujo de Angmar?",
    "options" : ["Eowyn", "Arwen", "Galadriel"],
    "correctAnswer" : "Eowyn"
  }
]
